緬甸軍政府血腥鎮壓 實彈射擊群眾最少18死

緬甸軍政府周日連續第二天強力鎮壓全國各地的反政變示威，軍警發射實彈、催淚彈等驅散示威民眾，大城市仰光和曼德勒被形容混亂情況「跟戰場一樣」。軍警當天的鎮壓行動為政變以來最血腥，聯合國稱六個城市至少有十八人被殺，三十人受傷。

緬甸軍警為遏制國內民眾的公民抗命運動，過去數周對示威者發射橡膠子彈、施放催淚氣和發射水炮，甚至發射實彈。周日情勢更加惡化，社交媒體Twitter和facebook的照片和影片顯示，軍警一早就在最大城市仰光數處發射閃光彈、施放催淚彈及向天開槍驅散示威者，許多民眾遭到暴力襲擊，市中心一片混亂。警察無法驅散群眾後，向民眾發射實彈。數名受傷示威者由同伴救走，行人道遺下血迹。一位匿名醫生說，一名男子胸部中彈，送院後不治。警方在仰光發射震撼彈驅趕一群抗議教師時，一名女教師喪命，她的女兒和同事說，她疑似死於心臟病發。

這個佛教徒佔多數的國家的第一任天主教樞機主教薄茂恩推文說：「緬甸就像戰場。」緬甸自由記者姆拉覺都（譯音）則推文說，軍警隨機對着公寓發射子彈，到處都是催淚氣體，許多民眾只好躲進最近的房子內，他不知道如何用言語形容周日在仰光的狀況，只能說是「戰場」。在市中心區的二十九歲小學老師艾美喬說：「我們一到，警方就開始射擊。他們沒開口警告，有人受了傷，一些老師還躲在鄰居家。」

警察周日凌晨還在仰光一間醫學院外投擲閃光彈，驅散穿着實驗室外套的教師和學生。一個名為「白衣聯盟」的組織說，有五十多名醫護人員被捕。但數以百計示威者當天下午拒絕離開，多人在仰光街頭築起障礙物，並高呼口號及唱示威歌曲。一名示威者說：「若軍警襲擊我們，我們會自衞，我們決不會在軍靴前跪下。」在南部沿海樞紐土瓦市，一名醫生義工和當地媒體報道，安全部隊朝集會群眾進逼時，有三人死亡、至少二十人受傷。救護人員瞥紹亨告訴法新社，該三名死者是遭實彈擊斃，傷者則是被橡膠子彈擊中，他說：「可能還有更多人員傷亡，因為一直有傷者進來。」

在更往北的文化之都、第二大城市曼德勒狀況持續惡化，警方在該市發射水炮驅散示威者。獨立媒體《今日緬甸》報道有兩人遇害。該市一名民眾對路透社記者稱，軍警其後再開槍，一名女子頭部中槍死亡。該市民眾馬利納表示，軍警周日一早將市中心的道路用路障圍住，然後開始無差別逮捕路障範圍內的民眾，甚至再度對準民眾開火，因此示威者不再以大隊遊行的方式前進，而是改以十多人小團體分散各處。她說，儘管如此，還是有不少抗議人士留在現場不願離去；就她所知，已有六名民眾在混亂中受傷、情況危急，有一人頭部遭到槍擊，而這個人甚至不是示威者。她激動地表示，緬甸人民很需要國際關注緬甸現況，因此她真的希望緬甸可以得到泰國、香港和台灣等地更多關注。

聯合國人權辦事處說，周日至少有十八人死亡，三十人受傷，令示威者死亡總數升至至少二十人。上周六在全國各地的暴力鎮壓行動則共有四百七十九人被捕。根據「緬甸援助政治犯協會」，自發生政變以來，已有超過八百五十人遭到逮捕、指控或判刑。軍方二月一日發動政變，扣押民選政府實際領袖昂山素姬及多名要員。七十五歲的昂山素姬被控非法進口六部對講機，並被控違反對新冠疫情的自然災害法，定於今日出庭應訊。

聯合國：一直關注事件發展

all talk, no action

軍警政府 屌你老母

點解唔手拖手即刻現場坐低
搞到人地開實彈啦唉

係咪完全無 Internet?

中國製催淚彈

殺人軍政府仲要殺幾多人先收手

因為聯合國係全世界政府出糧
唔係緬甸人民
而且全世界政權都會互相合作
對付全世界人民

西方國家今次唔會出手
上年昂山素姬幫軍政府種族屠殺去聯合國辯護
條友已經無哂光環 變左過街老鼠狂比西方屌 而且連昂山素姬都變臉 已經無人信免電民主化會成功
民主進程倒退幾十年

死咁多人西方國家都唔制裁緬甸
淨係制裁幾個軍老有鬼用咩

如果係禁運同埋經濟封鎖
係損害緊緬甸每個人嘅利益 而唔係軍頭

左膠當道，個個都齋講唔行動

唔怪得昂山素姬